貪吃成禍！山東潮興挖食海知了 專家憂滅絕

12月06日(三) 10:08
東網電視

山東青島民眾據報迷上名叫「海知了」新食物，吸引不少人組團去沙灘挖取。據相關專家稱，其學名是「解放眉足蟹」，在山東，最先發現它的地方是煙台，後來是日照，最近才在青島的海域上發現，但是過度捕獵可能引發滅絕。

當地早前有傳媒引述水產專家表示，「海知了」是可以放心食用的食材，報道發出後，挖食市民近期急增，大部分人都拿起大鐵鍁和水桶狂找。大多數市民都表示，第一次見到這種生物，但是對於是否需要保護，「沒有很明確的概念」。

專家介紹，解放眉足蟹是種介乎於蝦和蟹之間的珍貴海洋生物，連續多年「地氈式」挖掘，使得解放眉足蟹資源下降很多，日照市內已下降了70%多。解放眉足蟹與普通的對蝦、梭子蟹不同，成熟期至少要兩年，因此解放眉足蟹資源一旦被破壞，使得整個種群面臨滅絕的危險，而且它對生態環境是有修復作用的，所以盡管美味，還是建議民眾不要去採挖。

你同蝗蟲講呢d有咩意思

大陸人第一時間諗：咁要食就快，可能就黎冇得食

垃圾特色

專食垃圾

支那狗放得落口既野邊會唔絕種

野生解放眉足蟹（Blepharipoda liberate Shen）
基本营养成分分析

侯召华 1
，宋庆武 2
，崔波 1
（1.齐鲁工业大学食品科学与工程学院，山东济南 250353）
（2.日照职业技术学院海洋工程学院，山东日照 276826）

摘要：解放眉足蟹是一种珍稀的海产品，主产于山东日照。本文首次系统分析了解放眉足蟹的基本营养成分、脂肪酸、氨基酸
和胆固醇等理化指标，并对新鲜、煮熟、晒干及冻干样品进行了比较，为其开发利用提供理论基础。结果表明，解放眉足蟹富含粗蛋
白和灰分；干样品中氨基酸含量达 13.78×10-2 g/g，且 8 种必需氨基酸达 46.23%，必需氨基酸/非必需氨基酸为 0.77~0.92，表明氨基酸
营养均衡；28 种脂肪酸被确定，不饱和脂肪酸含量达到 73.90%以上，主要是多不饱和脂肪酸（40.03~49.53%），其次为单不饱和脂肪
酸（28.83~37.26%）和饱和脂肪酸（21.64~26.10%）；冻干样品脂肪酸中致动脉硬化指数（AI）和凝血指数（TI）分别为 0.93 和 0.13；
鲜样品胆固醇含量为 51.54×10-2~61.52×10-2 mg/g，干样品为 248.99×10-2~251.15×10-2 mg/g，但差异并不显著。结论：解放眉足蟹是一
种营养丰富的海产品，具有很强的开发潜力。
关键词：解放眉足蟹；理化指标；脂肪酸；氨基酸；胆固醇

當食物黎研究

人都係可食用，仲唔快d捉人去食？

唔係點會叫蝗虫

幾時食垃圾

蝗蟲所到之地 寸草不生

免費又擺得入口就咩都唔理去搶，好可怕既民族性

香港人都係啦，就黎冇得食更加要食。

解放啲咩